# systemPreferences

> Obtener las preferencias del sistema.

Process: [Main](../glossary.md#main-process)

```javascript
const { systemPreferences } = requiere('electron')
console.log(systemPreferences.isDarkMode())
```

## Eventos

El objeto de los`sistemasdePreferencias`emiten los siguietes eventos:

### Evento: 'acento-color-cambio' *Windows*

Devuelve:

* `event`
* `nuevoColor` String - El nuevo color RGBA que el usuario asignó para ser su color de acento del sistema.

### Event: 'color-changed' *Windows*

Devuelve:

* `event` Event

### Event: 'inverted-color-scheme-changed' *Windows* *Deprecated*

Devuelve:

* `event` Event
* `invertedColorScheme` Boolean - `true` si un esquema de color invertido (un esquema de color de alto contraste con texto claro y fondos oscuros) se esta usando, de otra manera `false`.

**Deprecated:** Should use the new [`updated`](native-theme.md#event-updated) event on the `nativeTheme` module.

### Event: 'high-contrast-color-scheme-changed' *Windows* *Deprecated*

Devuelve:

* `event` Evento
* `highContrastColorScheme` Boolean - `true` si un tema de alto contraste es esta empezando a usar, de otra manera `false`.

**Deprecated:** Should use the new [`updated`](native-theme.md#event-updated) event on the `nativeTheme` module.

## Métodos

### `systemPreferences.isDarkMode()` *macOS* *Windows* *Deprecated*

Devuelve `Boolean` - Aunque el sistema esté en modo oscuro.

**Note:** On macOS 10.15 Catalina in order for this API to return the correct value when in the "automatic" dark mode setting you must either have `NSRequiresAquaSystemAppearance=false` in your `Info.plist` or be on Electron `>=7.0.0`. See the [dark mode guide](../tutorial/mojave-dark-mode-guide.md) for more information.

**Deprecated:** Should use the new [`nativeTheme.shouldUseDarkColors`](native-theme.md#nativethemeshouldusedarkcolors-readonly) API.

### `systemPreferences.isSwipeTrackingFromScrollEventsEnabled()` *macOS*

Devuelve `Boolean` - Aunque el ajuste de cambio entre páginas esté activado.

### `systemPreferences.postNotification(event, userInfo)` *macOS*

* `evento` Cadena
* `userInfo` Record<String, any>
* `deliverImmediately` Boolean (Opcional) - `true` para publicar inmediatamente incluso cuando la aplicación esta inactiva.

Publicaciones `eventos` como notificaciones nativas de macOS. El `userInfo` es un Objeto que contiene el diccionario de la información de usuario enviada junto a la notificación.

### `systemPreferences.postLocalNotification(event, userInfo)` *macOS*

* `evento` Cadena
* `userInfo` Record<String, any>

Publicaciones `eventos` como notificaciones nativas de macOS. El `userInfo` es un Objeto que contiene el diccionario de la información de usuario enviada junto a la notificación.

### `systemPreferences.postWorkspaceNotification(event, userInfo)` *macOS*

* `evento` Cadena
* `userInfo` Record<String, any>

Publicaciones `eventos` como notificaciones nativas de macOS. El `userInfo` es un Objeto que contiene el diccionario de la información de usuario enviada junto a la notificación.

### `systemPreferences.subscribeNotification(event, callback)` *macOS*

* `evento` Cadena
* `callback` Function 
  * `evento` Cadena
  * `userInfo` Record<String, unknown>
  * `object` String

Devuelve `Number` - El ID de la suscripción

Subscriptores a notificaciones nativas de macOS, `callback` serán llamados con `callback(evento, userinfo)` cuando el `evento` correspondiente suceda. El `userInfo` es un Objeto que contiene el diccionario de la información de usuario enviado junto a las notificaciones. The `object` is the sender of the notification, and only supports `NSString` values for now.

El `id` del subscriptor es devuelto, el cual puede ser usado para desuscribir el `evento`.

Bajo de la capucha este API subscribe a `NSDistributedNotificationCenter`, valores de ejemplo de `evento` son:

* `AppleInterfaceThemeChangedNotification`
* `AppleAquaColorVariantChanged`
* `AppleColorPreferencesChangedNotification`
* `AppleShowScrollBarsSettingChanged`

### `systemPreferences.subscribeLocalNotification(event, callback)` *macOS*

* `evento` Cadena
* `callback` Function 
  * `evento` Cadena
  * `userInfo` Record<String, unknown>
  * `object` String

Devuelve `Number` - El ID de la suscripción

Al igual que `subscribeNotification`, pero usa `NSNotificationCenter` para defectos locales. Esto es necesario para eventos como `NSUserDefaultsDidChangeNotification`.

### `systemPreferences.subscribeWorkspaceNotification(event, callback)` *macOS*

* `evento` Cadena
* `callback` Function 
  * `evento` Cadena
  * `userInfo` Record<String, unknown>
  * `object` String

Igual que `subscribeNotification`, pero utiliza `NSWorkspace.sharedWorkspace.notificationCenter`. Esto es necesario para eventos como `NSWorkspaceDidActivateApplicationNotification`.

### `systemPreferences.unsubscribeNotification(id)` *macOS*

* `id` Íntegro

Remueve el subscriptor con el `id`.

### `systemPreferences.unsubscribeLocalNotification(id)` *macOS*

* `id` Íntegro

Al igual que `unsubscribeNotification`, pero remueveal subscritor de `NSNotificationCenter`.

### `systemPreferences.unsubscribeWorkspaceNotification(id)` *macOS*

* `id` Íntegro

Igual que `unsubscribeNotification`, pero remueve el subscriptor desde `NSWorkspace.sharedWorkspace.notificationCenter`.

### `systemPreferences.registerDefaults(defaults)` *macOS*

* `defaults` Record<String, String | Boolean | Number> - a dictionary of (`key: value`) user defaults

Agregue los valores predeterminados especificados a `NSUserDefaults` de su aplicación.

### `systemPreferences.getUserDefault(key, type)` *macOS*

* `llave` Cadena
* `type` String - Puede ser `string`, `boolean`, `integer`, `float`, `double`, `url`, `array` o `dictionary`.

Devuelve `any` - El valor de `Key` en `NSUserDefaults`.

Algún `key` y `type`s populares:

* `AppleInterfaceStyle`: `string`
* `AppleAquaColorVariant`: `integer`
* `AppleHighlightColor`: `string`
* `AppleShowScrollBars`: `string`
* `NSNavRecentPlaces`: `array`
* `NSPreferredWebServices`: `dictionary`
* `NSUserDictionaryReplacementItems`: `array`

### `systemPreferences.setUserDefault(key, type, value)` *macOS*

* `llave` Cadena
* `type` String - Ver [`getUserDefault`](#systempreferencesgetuserdefaultkey-type-macos).
* `value` Cadena

Establece el valor de `key` en `NSUserDefaults`.

Nota que `type` debería coincidir el tipo actual de `value`. Una excepción es arrojada si no es así.

Algún `key` y `type`s populares:

* `ApplePressAndHoldEnabled`: `boolean`

### `systemPreferences.removeUserDefault(key)` *macOS*

* `llave` Cadena

Elimina el `key` en `NSUserDefaults`. Puede usarse para reestablecer el valor por defecto o el valor global de un `key` establecido previamente con `setUserDefault`.

### `systemPreferences.isAeroGlassEnabled()` *Windows*

Devuelve `Boolean` - `true` si [DWM composition](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/aa969540.aspx) (Aero Glass) está habilitada, y `false` de lo contrario.

Un ejemplo de usarlo para determinar si deberías crear una ventana transparente o no (las ventanas transparentes no funcionarán correctamente cuando la composición de DWM está deshabilitada):

```javascript
onst { BrowserWindow, systemPreferences } = requiere('electron')
let browserOptions = { width: 1000, height: 800 }

// Haz la ventana transparente solo si la plataforma los soporta.
si (process.platform !== 'win32' || systemPreferences.isAeroGlassEnabled()) {
  browserOptions.transparent = verdad
  browserOptions.frame = falso
}

// Crea la  ventana.
dejar ganar = VentanadeBuscador(Opcionesdebuscador)

// Navegar.
si (browserOptions.transparent) {
  win.loadURL(`file://${__dirname}/index.html`)
} else {
 // No hay transparencia, así que cargamos un retroceso que usa estilos básicos.
  win.loadURL(`file://${__dirname}/fallback.html`)
}
```

### `systemPreferences.getAccentColor()` *Windows* *macOS*

Devuelve `Cadena` - El sistema actual de usuarios amplía el acento del color de preferencia en la forma hexadecimal de RGBA.

```js
const color = systemPreferences.getAccentColor() // `"aabbccdd"`
const rojo = color.substr(0, 2) // "aa"
const verde = color.substr(2, 2) // "bb"
const azul = color.substr(4, 2) // "cc"
const alpha = color.substr(6, 2) // "dd"
```

Esta API solo esta disponible desde macOS 10.15 Mojave or posteriores.

### `systemPreferences.getColor(color)` *Windows* *macOS*

* `color` Cadena - Uno de los siguientes valores: 
  * Activado **Windows**: 
    * `3d-dark-shadow` - Sombra oscura para elementos de tres dimensiones mostrados.
    * `3d-face` - Color facial para elementos de tres dimensiones mostrados y para cuadro de fondos de las caja de diálogo.
    * `3d-highlight` - Resalta color para elementos de tres dimensiones mostrados.
    * `3d-light` - Color claro para elementos de tres dimensiones mostrados.
    * `3d-shadow` - Color oscuro para elementos de tres dimensiones mostrados.
    * `active-border` - Borde de ventana activo.
    * `active-caption` - Título de barra de la ventana activo. Especifica el color del lado izquierdo en el tono del color de un título de barra de ventana activa si el efecto de tono está habilitado.
    * `active-caption-gradient` - El color del lado derecho en el tono del color de un título de barra de una ventana activa.
    * `app-workspace` - Color de fondo de múltiples documentos de aplicaciones de interfase.
    * `button-text` - Texto en los botones de presión.
    * `caption-text` - Textos en subtítulos, tamaño de la caja y la barra de desplazamiento de la caja de flecha.
    * `desktop` - Color de fondo del escritorio.
    * `disabled-text` - Gris (desactivado) texto.
    * 0>highlight</code> - objeto(s) seleccionados en un control.
    * `highlight-text` - Texto de objeto(s) seleccionados en un control.
    * `hotlight` - Color para un hiperlink o un muy rastreado objeto.
    * `inactive-border` - Borde de ventana inactivo.
    * `inactive-caption` - Subtítulo de ventana inactivo. Especifica el color del lado izquierdo en el tono de color de una barra de título de una ventana inactiva si el efecto de tono está habilitado.
    * `inactive-caption-gradient` - Color del lado derecho en el tono de color de un título de barra de una ventana inactiva.
    * `inactive-caption-text` - Color del texto en un subtítulo inactivo.
    * `info-background` - Color de fondo para control de información de herramientas.
    * `info-text` - Color de texto para controles de información de herramientas.
    * `menu` - Fondo del menú.
    * `menu-highlight` - El color usado para resaltar los objetos del menú cuando el menú aparece como un menú plano.
    * `menubar` - El color de fondo para la barra del menú cuando los menús aparecen como menús planos.
    * `menu-text` - Textos en menús.
    * `scrollbar` - Desplazar la barra en el área gris.
    * `window` - Fondo de la ventana.
    * `window-frame` - Cuadro de ventana.
    * `window-text` - Texto en ventanas.
  * Activado **macOS** 
    * `alternate-selected-control-text` - The text on a selected surface in a list or table. *deprecated*
    * `control-background` - El fondo de un elemento de interfaz grande, tal como un navegador o tablet.
    * `control` - La superficie de un control.
    * `control-text` - El texto de un control que no está deshabilitado.
    * `disabled-control-text` - El texto de un control que esta deshabilitado.
    * `find-highlight` - El color de un indicador de búsqueda.
    * `grid` - Las líneas de cuadrículas de un elemento de interfaz como una tabla.
    * `header-text` - El texto de una celda de cabecera en una tabla.
    * `highlight` - La fuente de luz virtual en la pantalla.
    * `keyboard-focus-indicator` - El anillo que aparece alrededor del control actualmente enfocado cuando se usa el teclado para la nevagación por la interface.
    * `label` - El texto de una etiqueta que contiene el contenido primario.
    * `link` - Un enlace a otro contenido.
    * `placeholder-text` - Una cadena de marcador de posición en una vista de control o texto.
    * `quaternary-label` - El texto de una etiqueta de menor importancia que una etiqueta terciaria como el texto de la marca de agua.
    * `scrubber-textured-background` - El fonfo de un depurado en el Touch Bar.
    * `secondary-label` - El texto de una etiqueta de menor importancia que una etiqueta normal como el usado para representar un subtítulo o información adicional.
    * `selected-content-background` - El fondo para el contenido seleccionado en una ventana clave o en una vista.
    * `selected-control` - La superficie de un control seleccionado.
    * `selected-control-text` - El texto un control seleccionado.
    * `selected-menu-item-text` - The text of a selected menu.
    * `selected-text-background` - El fondo de un texto seleccionado.
    * `selected-text` - Texto seleccionado.
    * `separator` - Un separado entre las diferentes secciones del contenido.
    * `shadow` - La sombra virtual proyectada por un objeto en la pantalla.
    * `tertiary-label` - El texto para una etiqueta de menor importancia que una etiqueta secundaria como una etiqueta que se usa para representar texto deshabilidato.
    * `text-background` - Texto de fondo.
    * `text` - Texto en un documento.
    * `under-page-background` - El fondo detrás del contenido de un documento.
    * `unemphasized-selected-content-background` - El contenido seleccionado en una ventana o vista no-clave.
    * `unemphasized-selected-text-background` - Un fondo para el texto seleccionado en una ventana o vista no clave.
    * `unemphasized-selected-text-background` - Texto seleccionado en una ventana o vista no clave.
    * `window-background` - El fondo de una ventana.
    * `window-frame-text` - El texto en la area de la barra de título de la ventana.

Devuelve `String` - El color del sistema ajustando en la forma hexadecimal de RGB (`#ABCDEF`). Mira el [Windows docs](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/ms724371(v=vs.85).aspx) y el [MacOS docs](https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/macos/visual-design/color#dynamic-system-colors) para mas detalles.

The following colors are only available on macOS 10.14: `find-highlight`, `selected-content-background`, `separator`, `unemphasized-selected-content-background`, `unemphasized-selected-text-background`, and `unemphasized-selected-text`.

### `systemPreferences.getSystemColor(color)` *macOS*

* `color` Cadena - Uno de los siguientes valores: 
  * `azul`
  * `marrón`
  * `gris`
  * `verde`
  * `naranja`
  * `rosa`
  * `púrpura`
  * `rojo`
  * `amarillo`

Returns `String` - The standard system color formatted as `#RRGGBBAA`.

Devuelve uno de los varios colores estándar del sistema que se adaptan automáticamente a la vibración y los cambios en los ajustes de accesibilidad como "Aumentar contraste" y "reducir transparencia". Ver [Apple Documentation](https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/macos/visual-design/color#system-colors) para mas detalles.

### `systemPreferences.isInvertedColorScheme()` *Windows* *Deprecated*

Returns `Boolean` - `true` si un esquema de color invertido (un esquema de color de alto contraste con texto claro y fondo oscuro) está activo. De otra manera `false`.

**Deprecated:** Should use the new [`nativeTheme.shouldUseInvertedColorScheme`](native-theme.md#nativethemeshoulduseinvertedcolorscheme-macos-windows-readonly) API.

### `systemPreferences.isHighContrastColorScheme()` *macOS* *Windows* *Deprecated*

Devuelve `Boolean` - `true` si un tema de alto contraste está activo, si no `false`.

**Depreacted:** Should use the new [`nativeTheme.shouldUseHighContrastColors`](native-theme.md#nativethemeshouldusehighcontrastcolors-macos-windows-readonly) API.

### `systemPreferences.getEffectiveAppearance()` *macOS*

Devuelve `String` - Puede ser `dark`, `light` o `unknown`.

Obtiene confiración de la apariencia de macOS que está actulemente aplicada, mapea a [NSApplication.effectiveAppearance](https://developer.apple.com/documentation/appkit/nsapplication/2967171-effectiveappearance?language=objc)

Por favor, tenga en cuenta que hasta que Electron es construido con el SDK 10.14, la `effectiveAppearance` de tu aplicación será por defecto ´light´ y no heredará la preferencia del sistema oprativo. Mientras tanto para que su aplicación herede la preferencia del sistema operativo debes establecer la clave `NSRequiresAquaSystemAppearance` en tus aplicaciones `Info.plist` a `false`. Si estas usando `electron-packager` o `electron-forge` solo establece la opción de empaquetador `enableDarwinDarkMode` a `true`. Consulte la [Electron Packager API](https://github.com/electron/electron-packager/blob/master/docs/api.md#darwindarkmodesupport) para más detalles.

**[Cambiar](modernization/property-updates.md)**

### `systemPreferences.getAppLevelAppearance()` *macOS* *Deprecated*

Devuelve`String` | `null` - Puede ser `dark`, `light` o `unknown`.

Obtiene la configuración de apariencia de macOS que has declarado que desea para su aplicación, mapea a [NSApplication.appearance](https://developer.apple.com/documentation/appkit/nsapplication/2967170-appearance?language=objc). Puedes usar la API `setAppLevelAppearance` para establecer este valor.

**[Cambiar](modernization/property-updates.md)**

### `systemPreferences.setAppLevelAppearance(appearance)` *macOS* *Deprecated*

* `appearance` String | null - Puede ser `dark` o `light`

Establece la configuración por defecto para su aplicación, esto debe sobrescribir el valor predeterminado del sistema y sobrescribir el valor de `getEffectiveAppearance`.

**[Cambiar](modernization/property-updates.md)**

### `systemPreferences.canPromptTouchID()` *macOS*

Devuelve `Boolean` - si este dispositivo tiene la habilidad para usar Touch ID.

**NOTE:** Esta API retornará `false` en sistemas macOS mas viejos que Sierra 10.12.2.

**[Cambiar](modernization/property-updates.md)**

### `systemPreferences.promptTouchID(reason)` *macOS*

* `reason` String - La razón por la que estás pidiendo por la autenticación Touch ID

Devuelve `Promise<void>` - Se resuelve si el usuario se ha autenticado con éxito con Touch ID.

```javascript
const { systemPreferences } = require('electron')

systemPreferences.promptTouchID('To get consent for a Security-Gated Thing').then(success => {
  console.log('Te has autenticado exitosamente correctamente con Touch ID!')
}).catch(err => {
  console.log(err)
})
```

Esta API en si misma no va a proteger sus datos de usuario, más bien, es un mecanismo para permitirle hacerlo. Las aplicaciones nativas necesitarán establecer [Access Control Constants](https://developer.apple.com/documentation/security/secaccesscontrolcreateflags?language=objc) como [`kSecAccessControlUserPresence`](https://developer.apple.com/documentation/security/secaccesscontrolcreateflags/ksecaccesscontroluserpresence?language=objc) en la entrada de su llavero para que al leerlo se solicite automáticamente el consentimiento biométrico de Touch ID. Esto se podría hacer con [`node-keytar`](https://github.com/atom/node-keytar), de tal manera que se almacenaría una clave de cifrado con `node-keytar` u sólo se obtendría si `promptTouchID()` se resuelve.

**NOTE:** Esta API retornara una promesa rechazada en sistemas macOS más viejos que Sierra 10.12.2.

### `systemPreferences.isTrustedAccessibilityClient(prompt)` *macOS*

* `prompt` Boolean - Si el usuario será informado o no vía prompt si el proceso actual no es confiable.

Devuelve `Boolean` - `true` si el proceso actual es un cliente de accesibilidad de confianza y `false` si no lo es.

### `systemPreferences.getMediaAccessStatus(mediaType)` *macOS*

* `mediaType` String - Can be `microphone`, `camera` or `screen`.

Devuelve `String` - Puede ser `not-determined`, `granted`, `denied`, `restricted` o `unknown`.

This user consent was not required on macOS 10.13 High Sierra or lower so this method will always return `granted`. macOS 10.14 Mojave or higher requires consent for `microphone` and `camera` access. macOS 10.15 Catalina or higher requires consent for `screen` access.

### `systemPreferences.askForMediaAccess(mediaType)` *macOS*

* `mediaType` String - el tipo de medio que se solicita; puede ser `microphone`, `camera`.

Devuelve `Promise<Boolean>` - Una promesa que resuelve con `true` se fue concedido el consentimiento y `false` si fue denegado. Si un `mediaType` invalido es pasado, la promesa será rechazada. Si se negó una solicitud de acceso y después se cambia a través del panel de Preferencias del Sistema, se requerirá un reinicio de la aplicación para que los nuevos permisos surtan efecto. Si el acceso ya ha sido solicitado y denegado, *must* ser cambiado a través del panel de preferencias; una alerta no aparecerá y la promesa resolverá con el estado de acceso existente.

**Important:** Para poder aprovechar correctamente esta API, debes [must set](https://developer.apple.com/documentation/avfoundation/cameras_and_media_capture/requesting_authorization_for_media_capture_on_macos?language=objc) las cadenas `NSMicrophoneUsageDescription` y `NSCameraUsageDescription` en el archivo `Info.plist` de tu aplicación. Los valores para estas claves se utilizarán para rellenar los diálogos de permisos para que el usuario sea informado correctamente sobre el propósito de la solicitud de permiso. Mira [Electron Application Distribution](https://electronjs.org/docs/tutorial/application-distribution#macos) para más información acerca de como establecer estos en el contexto de Electron.

Este consentimiento de usuario no fue requerido hasta macOS 10.14 Mojave, por lo que este método siempre devolverá `true` si su sistema está ejecutando 10.13 High Sierra o inferior.

### `systemPreferences.getAnimationSettings()`

Devuelve `Objeto`:

* `shouldRenderRichAnimation` Boolean - Devuelve verdadero is animaciones ricas deben ser renderizadas. Se observa en el tipo de sesión (por ejemplo, escritorio remoto) y ajustes de accesibilidad para dar orientación a animaciones pesadas.
* `scrollAnimationsEnabledBySystem` Boolean - Determina sobre una base por plataforma si las animaciones de desplazamiento (por ejemplo, producidas por la clave home/end) deben estar habilitadas.
* `prefiere ReducdMotion` Boolean - Determina si el usuario desea un movimiento reducido basado en APIs de la plataforma.

Devuelve un objeto con las configuraciones del sistema de animación.

## Propiedades

### `systemPreferences.appLevelAppearance` *macOS*

A `String` property that can be `dark`, `light` or `unknown`. It determines the macOS appearance setting for your application. This maps to values in: [NSApplication.appearance](https://developer.apple.com/documentation/appkit/nsapplication/2967170-appearance?language=objc). Setting this will override the system default as well as the value of `getEffectiveAppearance`.

Possible values that can be set are `dark` and `light`, and possible return values are `dark`, `light`, and `unknown`.

This property is only available on macOS 10.14 Mojave or newer.

### `systemPreferences.effectiveAppearance` *macOS* *Readonly*

A `String` property that can be `dark`, `light` or `unknown`.

Returns the macOS appearance setting that is currently applied to your application, maps to [NSApplication.effectiveAppearance](https://developer.apple.com/documentation/appkit/nsapplication/2967171-effectiveappearance?language=objc)

Por favor, tenga en cuenta que hasta que Electron es construido con el SDK 10.14, la `effectiveAppearance` de tu aplicación será por defecto ´light´ y no heredará la preferencia del sistema oprativo. Mientras tanto para que su aplicación herede la preferencia del sistema operativo debes establecer la clave `NSRequiresAquaSystemAppearance` en tus aplicaciones `Info.plist` a `false`. Si estas usando `electron-packager` o `electron-forge` solo establece la opción de empaquetador `enableDarwinDarkMode` a `true`. Consulte la [Electron Packager API](https://github.com/electron/electron-packager/blob/master/docs/api.md#darwindarkmodesupport) para más detalles.